Juula Tilba kaibas Kristjan Wirk juures olles, et tall Peeter Joonas käest töö raha saamata on:oma eest			2 rubla 20		tütre eest			3 rubla 50		Summa			5 rubl. 70 k.		
nõuab selle tasumist.
Peeter Joonas wastutas kaibuse peale et tall Juula Tilbale kopikutgi maksa ei ole, waid olla temal küll Juula Tilba käest 1 rub. 80 kop. saada, selle seletuseks andis ta üles et Juula Tilba 5 päewa teinud ja tütar 15 päewa 1 söögi waha, päewa palk olnud 40 kop. peale selle on tema tütar 81 tuhat turwast ümber käänud ja olnud kaubeldud 5 kop. tuhat, mis üle pea raha järgi 12 rubla 18 1/3 kop. wälja teeb, aga raha olen neile andnud 10 rubla Juulale ja 3 rubla tütrele.
Selle peale wastutas Juula Tilba et ta 10 r. saanud ja 3 rubla mitte saanud.
Peeter Joonas andis tunnistajaks Miina Zirna.
Otsus: Miina Zirna 3 Märtsiks s.a. ette tallitada.
Et enam kedagi kohtu ette ei tulnud kirjutasid kohtumehed nimed alla
Peakohtumees: Kotta Piir &lt;allkiri&gt;
Kohtumees: Peedusoon XXX
Kohtumees: Kusta Saarwa &lt;allkiri&gt; Joh. Rootslane XXX
Kohtumees: Mihkel Roos &lt;allkiri&gt;
Kirjutaja asemik: K. Weske &lt;allkiri&gt;
